<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[xstore产品博客]]></title>
  <link href="blog.xstore.vip/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="blog.xstore.vip/"/>
  <updated>2019-08-28T03:52:08+08:00</updated>
  <id>blog.xstore.vip/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://www.mweb.im/">MWeb</generator>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小程序SaaS的一些思考]]></title>
    <link href="blog.xstore.vip/15669272145639.html"/>
    <updated>2019-08-28T01:33:34+08:00</updated>
    <id>blog.xstore.vip/15669272145639.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<ul>
<li>思考问题前先从技术、业务、行研三个角度框定一个范围，范围包含以下几个方面：

<ul>
<li>小程序在不同渠道的技术优势和业务优势（包含B端商户、用户两种角色）</li>
<li>目前各个渠道针对小程序推广和支持程度</li>
<li>市场对小程序的接收程度</li>
<li>纯电商、内容、线下门店结合小程序的场景，有哪些可替代的工具及商业模式</li>
<li>行业解决方案的重心面向全链服务：商户侧的获客和拉动交易，用户侧流量卷入以及交易形式</li>
<li>SaaS目前的国内现状、收费形式、推广形式</li>
<li>SaaS服务如何更好的满足商户侧以及用户侧的需求</li>
</ul></li>
</ul>

<h4 id="toc_0">流量卷入形式创新，提升商品和服务出售</h4>

<ul>
<li><p>电商的两种形式：中心化电商和去中心化电商。不同形式的电商蚕食不同价格区间的商品，对应供应链的供货形式、成本都不同。拼多多供应链侧以去除中间商，保证全网最低价的形式大幅降低供应链中间成本，从而保证C端用户以低价拼团形式产生交易。低价的供应商品和微信侧流量的碎片化卷入是拼多多的核心。淘宝、天猫、京东、唯品会针对不同价格区间的商品提供不同的流量形式，例如唯品会针对高端产品库存的特卖。天猫、京东针对高端玩家的活动和淘宝商户的KA商户、生鲜、超市类产品，3c电子类产品都存在一些不同的流量场景，最终的扩展都会衍生到全品类支持。</p></li>
<li><p>中心化的电商需要中心化的流量，需要品牌塑造、中心化搜索，在用户心智形成品牌影响力。对应天猫、京东的双十一，618 等造节活动。直播带货、短视频带货、自媒体内容带货主要是服务于一些kol市场，也是中心化流量的一种形式。去中心化的电商，主要流量形式为一些碎片化的流量形式，拼多多通过人-&gt;拼团-&gt;邀请他人拼团的形式，建立基于商品的社交流量，从一个社交触点，利用关系网卷入更多的社交触点，完成碎片化流量的积累。云集以人-&gt;卖货兼代理-&gt;卖货兼代理的形式，以人拉人，代理商出货和发展下线的分销模式，分享赚钱，自买省钱的逻辑实现C端流量积累。</p></li>
<li><p>本地生活服务：服务与电商的区别在于很难标准化，一个产品可以组装打包销售，多个产品是可以保证同质化。但是本地生活不一样的地方在于同样是吃一顿饭，但是在不同的地方会吃到不同的口味，即使同一个地方每次的口味都是不一样的。这导致本地生活从服务侧是比较难以标准化，非标的服务难以规模化。服务半径有限，所对应的流量范围也是有限，对于一家商户，出现电商的爆款不在于渠道，而在于服务商加盟店或者直营实际门店的多少。这就不得不导致一个问题，本地生活服务很难像电商一样形成短路经济，因为门店始终存在。门店存在导致供应链侧改造成本增高（这也是优惠券这种形式在本地生活里面是存在矛盾的，商户侧很难从原有的供应链体系中形成价格空间，从而导致无法让利给消费者）。所以本地生活从流量侧和服务侧均与位置密不可分。新美大、饿了么提供基于位置的本地生活服务入口，并且该入口的流量始终是和位置有关的小规模中心化流量。在同一个服务半径里面，流量结构的分布关系和微信好友的关系属性是否存在耦合关系，能否重构这种小规模中心化流量决定了本地生活服务在微信侧是否存在重构机会。</p></li>
<li><p>本地生活服务商从发传单、登报纸等广告形式吸引用户，到后面出现的团购、点评，以互联网的新形式互补原有的形式，扩大一定的宣传和服务半径，引流到商户和促进交易。商户与用户直接的双向互通关系是目前新美大重点疏通和优化的，从引流用户到提供服务形式（外卖、打车、摩拜）逐步提高商户与用户之间的互通效率。这中间产生外卖这种高频场景并演变成为一个平台。针对互通场景中各个环节细分场景，门店配送、预约、到店支付、打车等均在不断优化和提升效率。</p></li>
</ul>

<h4 id="toc_1">各个头部应用对商户和用户服务情况</h4>

<ul>
<li><p>电商侧：天猫、淘宝、京东、拼多多；电商侧本身业务不用多讲，这里说一下对于微信侧流量的挖掘；阿里本身提供支持微信侧流量的小程序SaaS平台，帮助商户抢占微信侧流量；京东在微信侧占据强势入口，缺少认知和中心化的流量形式在微信侧的转化不够明显。拼多多善于利用微信规则，善于挖掘去中心化的流量，提供拼团、小游戏、不断地活动补贴，撬动微信侧对价格敏感的用户，完成流量的卷入。</p></li>
<li><p>本地生活：新美大、口碑；新美大也提供了基于微信小程序的版本，基于品牌优势用户渗透率肯定不低，在微信侧提供中心化的流量入口，对于不同细分场景提供不同的小程序服务，但均凸显平台属性，商户依附于平台</p></li>
<li><p>内容侧：头条、抖音、快手；内容侧可以通过电商形式进行变现，利用社区内容本身调性或者其中KOL带货形式，帮助商家销售商品。内容形式兼容本地生活和纯电商形式。</p>

<ul>
<li>从几种大的头部应用看，电商侧和本地生活需要微信侧低价流量，内容侧利用内容的优势自成体系，搭建服务于商户的变现形式。微信本身扶持部分第三方的电商形式，包括中心化流量的入口，一些特殊能力的支持。内容侧目前微信对于商户的支持较弱，短视频结合商户形式弱，没有基于位置和直播等规模化的变现形式。微信中公号提供内容，但是由于克制的原因公号的内容缺乏活跃度，对于单体商户而言，运营难度大。第三方服务机构帮助商户运营公众号可以解决一部分问题，但是内容形式仍然相对于短视频和直播比较弱。对于电商支持工具这一块，有赞、小电铺、微盟等均提供电商服务工具，支持商户在微信侧搭建在线微商城、门店外卖等。但是门店目前搭建之后后续运营支持不到位，导致运营效果均不是很好，后期续费比例较低。如何帮助商户提高微信侧的运营能力是一个切实可行的切入点，从本地生活和电商而言，只有帮助商户获取微信的流量并且带动交易，才会长期产生价值。</li>
</ul></li>
</ul>

<h4 id="toc_2">参考资料：</h4>

<ul>
<li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/pR7k2HnrXOPfaNhHkVWWHw">从独立站市场挖到新红利 他用定制化服务突围</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微商城小程序相关问题记录]]></title>
    <link href="blog.xstore.vip/15665412882388.html"/>
    <updated>2019-08-23T14:21:28+08:00</updated>
    <id>blog.xstore.vip/15665412882388.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<ul>
<li>底部导航切换时，目前切换时底部文字无显示，选中状态文字与icon色调保持统一</li>
<li>支付完成页面UI缺失</li>
<li>产品详情页目前无数据</li>
<li><p>小程序授权逻辑优化：</p>

<ul>
<li>新用户进入小程序取消强制授权头像昵称等，只获取用户openID</li>
<li>用户点击添加购物车时，判断用户是否授权，若非授权用户，弹出微信授权，用户取消后进入添加购物车逻辑，显示添加购物车toast提示</li>
<li>用户点击购买时逻辑与添加购物车逻辑类似，先判断用户是否授权，若用户未授权，弹出微信授权，用户取消后进入立即购买逻辑</li>
<li>我的页面默认状态显示默认头像昵称，初始态昵称显示：点击显示用户昵称，点击后弹出微信授权提示，若用户拒绝，拒绝后进入初始态，若用户完成授权，则显示用户头像昵称</li>
</ul></li>
<li><p>购物车支付页面，用户取消支付后，点击去支付页面无反应，无法重新拉起支付</p></li>
<li><p>购物车支付页面，用户取消支付后，重新进入购物车页面，购物车数据被清空；优化购物车下单逻辑，修改购物车主按钮文案为结算，点击结算，进入下单流程，即进入待付款订单页面</p></li>
<li><p>待付款订单详情页缺少取消订单与去支付按钮</p></li>
<li><p>订单页面增加地址管理，待付款订单页面增加地址获取，直接获取微信地址</p></li>
<li><p>订单逻辑增加发货形式：送货上门、门店自提</p></li>
<li><p>订单详情页顶部icon替换为三种状态：待付款状态Icon，已完成状态icon，已取消状态icon，icon与我的订单页面icon统一</p></li>
<li><p>各个页面标题依据原型修改</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[xstore相关资料]]></title>
    <link href="blog.xstore.vip/15635510887843.html"/>
    <updated>2019-07-19T23:44:48+08:00</updated>
    <id>blog.xstore.vip/15635510887843.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<ul>
<li>腾讯云账户账号ID：100000857473</li>
<li>平台名称:  广州小碗粥科技公司</li>
<li>平台官网地址：www.xstore.vip</li>
<li> 官网logo：
<img src="http://blogimage.xstore.vip%0Ahttp://pwu17b67z.bkt.clouddn.com/%E9%97%A8%E5%BA%97%E5%BE%AE%E5%95%86%E5%9F%8E%E8%85%BE%E8%AE%AF%E4%BA%91logo.png" alt="门店微商城腾讯云logo"/></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
